[開定先]馮小剛-芳華

大陸好既導演一向鍾意踩界
而馮小剛一向都係其中較踩線個個
呢套芳華係大陸一波三折先上到
最主要原因係涉及太多敏感體材
土共唔太願意面對既歷史
即使電影看似歌頌當年的文工團
但其實劇情頗為嘲諷
想深一層幾土共，用完即棄，好人無好報

黎緊就上，好戲真係要支持下

呢度睇內地戲會被打成五毛，你快D走我幫你擋住

應該唔太多人會睇呢套

總有班人未睇就先判

我都諗係
始終大陸出品
唯獨D鍾意睇戲既就會冒住馮小剛個名入

啱啱睇左來推下
畫面演員都好靚

睇左
冇想像中好睇
不過不失

始終係兩個時空，香港人好難有共鳴，相反如果活過在那個年代，文革，毛澤東既死，四人幫被捕，平反解放，開放改革，可囗可樂，鄧麗君，港貨等等帶黎既衝擊，都會比到好多回憶呢班人。

絕對係
當然馮小剛係表面個浸美化左個個年代好多啦

共鳴就預咗冇㗎啦
同埋至撚憎啲支那紅歌
但係一開場嘅舞蹈排練拍得好靚好好睇

馮導意識上係大中華膠嚟
喺政論角色係行得幾前嘅開明派
兩年前佢提議中央復用繁體字 因為有其文化含義

當然 我哋眼內嘅開明派實情就係多大數蝗眼內嘅on9仔

如果佢夠膽拍套 長春圍城同六四事件

先算係開明導演

美化就一定
所以呢套戲都係預左睇拍攝算

明明就係用「浪費一代人青春芳華」呢點去醜化政權
從年代抽出嚟睇的話其實同校院青春愛情電影無異，但正正就係發生響嗰個時代先顯得出殘忍同遺憾

其實我一路睇一路想起張婉婷既玻璃之城，都係將個愛情故事係大時代入面穿插，咁當然我睇玻璃之城共嗚感強烈好多。

幾好睇